url:http://dulich.vnexpress.net/tin-tuc/cong-dong/tu-van/chang-trai-sai-gon-du-lich-tu-tuc-dai-loan-voi-15-trieu-dong-3493484.html
Tittle :Chàng trai Sài Gòn du lịch tự túc Đài Loan với 15 triệu đồng - VnExpress Du lịch
content : 
                     Trang chủ Thời sự Góc nhìn Thế giới Kinh doanh Giải trí Thể thao Pháp luật Giáo dục Sức khỏe Gia đình Du lịch Khoa học Số hóa Xe Cộng đồng Tâm sự Rao vặt Video Ảnh  Cười 24h qua Liên hệ Tòa soạn Thông tin Tòa soạn
                            © Copyright 1997- VnExpress.net, All rights reserved
                            ® VnExpress giữ bản quyền nội dung trên website này.
                         Hotline:
                            0123.888.0123 (Hà Nội) 
                            0129.233.3555 (TP HCM) 
                                    Thế giớiPháp luậtXã hộiKinh doanhGiải tríÔ tô - Xe máy Thể thaoSố hóaGia đình
                         
                     
                    Thời sựThế giớiKinh doanhGiải tríThể thaoPháp luậtGiáo dụcSức khỏeGia đìnhDu lịchKhoa họcSố hóaXeCộng đồngTâm sựVideoCườiRao vặt
    Việt NamQuốc tếCộng đồngẢnh
		        24h qua
            Du lịch Cộng đồng 
                        Dấu chânTư vấnHỏi - Đáp
                                        Du Lịch 
                                        Tư vấn 
                                 
                                Việt NamQuốc tếCộng đồngẢnh
						Thứ tư, 9/11/2016 | 14:05 GMT+7
|
						Chàng trai Sài Gòn du lịch tự túc Đài Loan với 15 triệu đồng												
					Với 10 triệu, Phan Tấn Thịnh cho rằng hoàn toàn có thể du lịch tự túc Đài Loan, nhưng để có chuyến đi thoải mái cần khoảng 15 triệu đồng.
					Đỉnh cao của nghệ thuật dimsum Đài Loan  /  Đài Loan, điểm du lịch mới của du khách Việt                    
					Phan Tấn Thịnh từng 2 lần đến Đài Loan. Theo anh, Đài Loan là một hòn đảo xinh đẹp, không chỉ có cảnh trí thiên nhiên thơ mộng mà còn thu hút du khách bởi sự hiện đại của những trung tâm thương mại, tòa nhà cao tầng và ẩm thực phong phú. Từ TP HCM bay Đài Loan mất khoảng 3 tiếng 25 phút, có các hãng Eva Air, China Airlines, Mandarin Airlines, Vietnam Airlines, Vietjet Air….
					Thủ tục xin visa gồm hộ chiếu, đơn xin visa, giấy chứng nhận đang đi làm, giấy chứng nhận năng lực tài chính, giá trị tài sản ít nhất 60 triệu đồng. Cơ quan lãnh sự có thể sẽ mời người đăng ký đến để phỏng vấn trước khi xem xét cấp visa.
					Nếu chưa từng xuất khẩu lao động nước ngoài, có visa trong thời hạn còn hiệu lực, hoặc hết hạn cách ngày nhập cảnh không quá 10 năm của các nước Mỹ, Canada, Anh, Nhật, Australia, New Zealand và visa Schengen châu Âu (bao gồm cả thẻ định cư) sẽ được miễn thị thực nhập cảnh Đài Loan lưu trú trong thời gian 30 ngày.
					Gợi ý chi tiết về thủ tục xin visa Đài Loan.
					Một số khách sạn, nhà nghỉ rẻ, chất lượng, view đẹp, gần bến xe bus và tàu điện ngầm, an toàn ở Đài Loan để bạn tham khảo: I'm Inn Taipei, Taipei Discover Hostel, On My Way Jiufen Hostel, Bouti City Capsule Inn...
					Phương tiện đi lại chủ yếu của người dân xứ Đài là MRT. Thẻ này rất tiện lợi và rẻ. Bạn có thể dùng thẻ để trả tiền vé đi xe bus, MRT, THSR và mua sắm ở một số cửa hàng như: 7eleven hay Pizza Hut…Bạn có thể mua thẻ này ngay tại cổng dẫn ra ga tàu hoặc trạm xe bus tại sân bay.
					Ở Đài Loan, wifi có ở tất cả ga MRT. 7-eleven cũng có nhưng cài mật khẩu, bạn phải có sim card Đài Loan mới đăng nhập sử dụng được.
					Với kinh nghiệm 2 chuyến đi Đài Loan, chàng sinh năm 1988 chia sẻ một loạt điểm đến không nên bỏ qua như Taipei101 (Tháp 101), Quảng trường Trung Chính, chợ Tây Môn Đinh, Thập Phần nổi tiếng có thác nước với thả đèn trời dọc đường ray xe lửa, công viên Dương Minh Sơn...
					Là người có đam mê với ẩm thực nên Thịnh chia sẻ rất chi tiết về các món nên ăn cũng như địa chỉ. Trong đó, Yong Kang Beef Noodles là địa chỉ thưởng thức đặc sản mì bò nổi tiếng ở Đài Loan. Bạn đến ga Dong Men Station, rồi đi bộ vào phố Yongkang thì hỏi đường tiếp. Mitsui Stand Up Sushi là tiệm sushi ngon nhất Đài Loan, nằm trong khu chợ hải sản Addiction Aquatic lớn nhất Đài Bắc. Sushi ở đây vừa rẻ, vừa ngon.
					Dimsum tại Din Tai Fung trên tháp 101: Khách du lịch đến Đài Loan 90% sẽ ăn Dimsum trên tòa tháp 101 cho tiện ngắm thành phố về đêm. Đồ ăn ngon, nhân viên đẹp trai, nhiệt tình nhưng xếp hàng chờ tới lượt lâu.
					Ngoài ra, bạn không nên bỏ qua trà sữa, lẩu Tứ Xuyên, chè trân châu tofu, bún bò cũng như các loại hoa quả tươi ngon. Xem chi tiết địa chỉ ăn uống gợi ý ở Đài Loan.
					Theo Thịnh, Đài Bắc tuy nhỏ và có hơi hướng cổ kính, nhưng lại là điểm du lịch hấp dẫn đối với du khách. Với những kinh nghiệm du lịch Đài Bắc giá rẻ, tự túc và tiết kiệm trên đây, hãy đến Đài Bắc ít nhất một lần trong đời để biết tại sao nó lại được mệnh danh là “thiên đường bị lãng quên”, “nơi thời gian ngừng lại”.
                                    Vy An
                                                                              |  
									Gửi bài viết chia sẻ tại đây hoặc về dulich@vnexpress.net
                Khám phá Đài Loan
                    Đỉnh cao của nghệ thuật dimsum Đài Loan (17/10)
                                             
                    Tầng 44 'biến mất' ở tòa tháp cao nhất Đài Loan (5/10)
                                             
                    10 điểm du lịch phổ biến ở Đài Loan (31/1)
                                             
                    9 trải nghiệm không thể bỏ qua ở Đài Bắc (24/1)
                                             
                    10 lý do khiến người Đài Loan tự hào về quê hương (16/1)
                                             
                Xem thêm
            Xem nhiều nhất
                            'Thời gian biểu' du lịch Việt Nam bốn mùa đều đẹp
                                                             
                                Góc tối của lễ hội phụ nữ khoe ngực trần tại Tây Ban Nha
                                                                     
                                Cặp du khách Trung Quốc quan hệ tình dục trong công viên
                                                                     
                                Cả công viên 'nín thở' chờ du khách béo trượt máng
                                                                     
                                Bí mật đáng sợ bên dưới hệ thống tàu điện ngầm London
                                                                     
                 
                Ý kiến bạn đọc (0) 
                Mới nhất | Quan tâm nhất
                Mới nhấtQuan tâm nhất
            Xem thêm
                        Ý kiến của bạn
                            20/1000
                                    Tắt chia sẻĐăng xuất
                         
                                Ý kiến của bạn
                                20/1000
                                 
                Tags
                                    Đài loan
                                Trà sữa
                                Tự túc
                                Du lịch bụi
                                Kinh nghiệm
                                Visa đài loan
    Tin Khác
                            5 vùng đất Samurai nổi tiếng của Nhật Bản
                                                             
                            Khu cắm trại giữa rừng dương cách Sài Gòn 3 giờ chạy xe
                                                             
                            5 tuyệt chiêu hẹn hò với người lạ trên đường du lịch
                                                             
                                                     
                            Quang Vinh khám phá hai mặt đối lập của Sài Gòn
                                                             
                                    Khách Tây truyền nhau bí kíp mua bia ở Việt Nam
                                                                             
                                    16 điều bạn nên tránh khi du lịch Nhật Bản
                                                                             
                                    6 món ngon Quy Nhơn níu chân du khách
                                                                             
                                    Điều cần biết khi tắm khỏa thân ở Nhật Bản
                                                                             
                                    Khách sạn mini - xu hướng mới ở Phú Quốc
                                                                             
                                    5 món nướng cho ngày mưa Đà Lạt
                                                                             
                                    Những nơi được check in khi Hà Nội đón gió lạnh đầu mùa
                                                                             
                                    3 loài hoa dại khiến phượt thủ lên Đà Lạt tháng 11
                                                                             
                                    Bỏ qua bún chửi, Hà Nội còn nhiều món bún ngon nên thử
                                                                             
                                    Những món gỏi ngon mùa nào cũng có ở Sài Gòn
                                                                             
        Khuyến mãi Du lịch
		  prev
		   next
                                Tour Campuchia 4 ngày giá chỉ 8,7 triệu đồng
                                        8,700,000 đ 10,990,000 đ
                                        02/11/2016 - 26/01/2017                                    
                                                                Hành trình Phnom Penh - Siem Reap 4 ngày, bay hãng hàng không quốc gia Cambodia Angkor Air, giá chỉ 8,7 triệu đồng.
                                Tour Hải Nam, Trung Quốc 5 ngày giá từ 7,99 triệu đồng
                                        7,990,000 đ 9,990,000 đ
                                        19/10/2016 - 07/12/2016                                    
                                                                Hành trình 5 ngày Hải Khẩu - Hưng Long - Tam Á khởi hành ngày 1, 8, 15, 22, 29/11 và 6, 13, 20, 27/12, giá từ 7,99 triệu đồng.
                                Vietrantour tặng 10 triệu đồng tour Nam Phi 8 ngày
                                        49,900,000 đ 59,900,000 đ
                                        21/10/2016 - 01/12/2016                                    
                                                                Tour 8 ngày Johannesburg - Sun City - Pretoria - Capetown, bay hàng không 5 sao Qatar Airways, giá chỉ 49,99 triệu đồng.
                                Tour Phú Quốc - Vinpearl Land gồm vé máy bay từ 2,9 triệu đồng
                                        2,999,000 đ 4,160,000 đ
                                        16/11/2016 - 30/12/2016                                    
                                                                Hành trình trọn gói và Free and Easy tới Phú Quốc với nhiều lựa chọn hấp dẫn cùng khuyến mại dịp cuối năm dành cho 
                                Giảm hơn 2 triệu đồng tour Nhật Bản 6 ngày 5 đêm
                                        33,800,000 đ 35,990,000 đ
                                        01/10/2016 - 31/12/2016                                    
                                                                Hongai Tours đưa du khách khám phá xứ Phù Tang mùa lá đỏ theo hành trình Nagoya - Nara - Osaka - Kyoto - núi Phú Sĩ - Tokyo.
                                Tour ngắm hoa tam giác mạch từ 1,99 triệu đồng
                                        1,990,000 đ 2,390,000 đ
                                        08/10/2016 - 30/11/2016                                    
                                                                Danh Nam Travel đưa du khách đi ngắm hoa tam giác mạch tại Hà Giang 3 ngày 2 đêm với giá trọn gói từ 1,99 triệu đồng.
                                Tour Nhật Bản đón năm mới giá chỉ 28,9 triệu đồng
                                        28,900,000 đ 35,900,000 đ
                                        17/11/2016 - 14/12/2016                                    
                                                                Hành trình sẽ đưa du khách đến cầu may đầu xuân ở đền Kotohira Shrine, mua sắm hàng hiệu giá rẻ dưới lòng đất, tham 
        Việt Nam
         
                Quán bún măng vịt mỗi ngày chỉ bán một tiếng
                        Nằm sâu trong con hẻm nhỏ trên đường Lê Văn Sỹ quận Tân Bình, TP HCM, quán bún vịt chỉ phục vụ khách từ 15h30 và đóng hàng sau đó chừng một tiếng.
            Bắc Trung Bộ hút khách Thái Lan để vực dậy du lịchViệt Nam đứng top đầu khách chi tiêu nhiều nhất ở Nhật BảnKhông gian điện ảnh đẳng cấp tại Vinpearl Đà Nẵng
         Gửi bài viết về tòa soạn
        Quốc tế
         
                Những câu lạc bộ thoát y nóng bỏng nhất thế giới
                        Những cô nàng chân dài với thân hình đồng hồ cát, điệu nhảy khiêu gợi, đồ uống lạnh hảo hạng và điệu nhảy bốc lửa trong các câu lạc bộ thoát y luôn kích thích các giác quan của du khách.
            Bé gái Ấn Độ hồn nhiên tóm cổ rắn hổ mang chúaBí mật đáng sợ bên dưới hệ thống tàu điện ngầm LondonNgã xuống hồ nước nóng, du khách chết mất xác
        Ảnh
         
                             
            Quang Vinh khám phá hai mặt đối lập của Sài Gòn
            Sinh ra và lớn lên ở Sài Gòn, Quang Vinh muốn giới thiệu những điểm thú vị mà mọi người có thể đã bỏ qua với loại hình du lịch mới - staycation.
                                     
                Khách sạn mini - xu hướng mới ở Phú Quốc
                                     
                Homestay nằm giữa hồ sen ở Ninh Bình
        Video
         
            Du khách đứng tim vì voi chặn đầu xe
            Đoàn du khách được một phen hú hồn vì gặp đàn voi khi thăm một khu bảo tồn thiên nhiên tại châu Phi.
                Du khách la hét vì chơi tàu lượn dốc nhất thế giới
                Cả công viên 'nín thở' chờ du khách béo trượt máng
        Bình luận hay
					Trang chủ
                         Đặt VnExpress làm trang chủ
                         Đặt VnExpress làm trang chủ
                         Về đầu trang
                     
								  Thời sự
								  Góc nhìn
								  Pháp luật
								  Giáo dục
								  Thế giới
								  Gia đình
								  Kinh doanh
							   Hàng hóa
							   Doanh nghiệp
							   Ebank
								  Giải trí
							   Giới sao
							   Thời trang
							   Phim
								  Thể thao
							   Bóng đá
							   Tennis
							   Các môn khác
								  Video
								  Ảnh
								  Infographics
								  Sức khỏe
							   Các bệnh
							   Khỏe đẹp
							   Dinh dưỡng
								  Du lịch
							   Việt Nam
							   Quốc tế
							   Cộng đồng
								  Khoa học
							   Môi trường
							   Công nghệ mới
							   Hỏi - đáp
								  Số hóa
							   Sản phẩm
							   Đánh giá
							   Đời sống số
								  Xe
							   Tư vấn
							   Thị trường
							   Diễn đàn
								  Cộng đồng
								  Tâm sự
								  Cười
								  Rao vặt
                    Trang chủThời sựGóc nhìnThế giớiKinh doanhGiải tríThể thaoPháp luậtGiáo dụcSức khỏeGia đìnhDu lịchKhoa họcSố hóaXeCộng đồngTâm sựVideoCườiRao vặt
                            © Copyright 1997 VnExpress.net,  All rights reserved
                            ® VnExpress giữ bản quyền nội dung trên website này.
                            VnExpress tuyển dụng   Liên hệ quảng cáo  / Liên hệ Tòa soạn
                            Thông tin Tòa soạn.0123.888.0123 (HN) - 0129.233.3555 (TP HCM)
                                     Liên hệ Tòa soạn
                                     Thông tin Tòa soạn
                                    0123.888.0123 (HN) 
                                    0129.233.3555 (TP HCM)
                                © Copyright 1997 VnExpress.net,  All rights reserved
                                ® VnExpress giữ bản quyền nội dung trên website này.
                     
         
